外國既學校洗唔洗教古文?

中國同香港都好著重古文,我覺得都幾實用,因為考試一定會考
我好好奇外國既學生洗唔洗學古文,例如英國同美國會唔會教莎士比亞時期或者中世紀既英文?

有冇留過學既巴打知道?

應該要另外修讀, 咁讀法會死人

Eng lit 堂好似會教莎劇
個d都算古文掛
不過西方古文
究竟係原始英文定拉丁文
真係唔識

應該會學少少拉丁文
好少

拉丁文算唔算古
以我所知係唔需要
只會係選修

當年我讀undergrad political psy，我地係睇richard the second 原著。grad school 讀IR係睇leviathan 原著

原來外國都會要D學生讀一門死語 我依加對外國教育制度有D改觀啦
咁佢地既高級程度考試洗唔洗考?

uchicago jj

美國高中English literature 係必修但唔係年年都讀classical
Latin 係selective

莎劇果D英文應該係好似tony stark講果d Doth thy mother knowth thou art wearingth her drape果種

咁古文係外國既實用程度高唔高?

其實只係其中一種形式去學同增強理解同寫作能力，外加少少文學史。你話會唔會用到內文就真係好少，但會從中學到其他skills

外國古文應該係拉丁文 希伯來文 古希臘文

聖經算唔算

日本都會學啦

教文言文其實好正常
學文言文可改善寫作
好過on99讀普通話
讀到d細仔中文愈來愈廢
同埋賞識詩詞都係賞心樂事

認同
而且我覺得中文卷文言文係好睇同好做過白話文

簡而精

文言文無咁多藍色的窗簾

唔係一味打古人飛機
但文言文又真係比白話文精緻
唔係一味盲反既

但如果真係懸尻得滯學唔識
就真係幫你唔到

漢語本身文化係言簡意賅
依家啲白話文又冗長又唔精準
仲有啲奇怪嘅蝗語，打造
古時 鑄 就代表到

你個例子有啲柒
冗長其實係人嘅問題 病語太多
可能係翻學要你谷字數作文搞到個個都慣左亂塞到一句好多無謂野

實用因為一定會考

Beowulf基本野啦